# 1번
"def solution(number1, number2):
    answer = number1 + number2
    return answer"

# 3번
def solution(number1, number2):
    answer = number1 - number2
    return answer

# 4번
def solution(number1, number2):
    answer = number1 * number2
    return answer

# 5번
def solution(number1, number2):
    answer = number1 / number2 * 100
    return int(answer)

# 6번
def solution(number1, number2):
    answer = number1 // number2
    return answer

# 7번
def solution(number1, number2):
    answer = number1 % number2
    return answer

# 8번
def solution(number, exponent):
    answer = number ** exponent
    return answer

# 9번
def solution(number):
    answer = number **0.5
    return int(answer)

# 10번
def solution(number1, number2):
    if number1 > number2:
        answer = number1
    else:
        answer = number2
    return answer

# 11번
def solution(number):
    if number % 2 == 0 :
        answer = '짝수'
    else:
        answer = '홀수'
    return answer

# 12번
def solution(number):
    if number > 0:
        answer = "POSITIVE"
    elif number == 0 :
        answer = "ZERO"
    else:
        answer = "NEGATIVE"
    return answer

# 13번
def solution(number, start, end):
    if start <= number <= end:
        answer = "YES"
    else:
        answer = "NO"
    return answer

# 14번
def solution(score):
    if score >= 90 :
        answer = "A"
    elif score >= 80:
        answer = "B"
    elif score >= 70:
        answer = "C"
    elif score >= 60:
        answer = "D"
    else:
        answer = "F"
    return answer

# 15번
def solution(year):
    if (year % 4 == 0 and year % 100 != 0) or year % 400 == 0:
        answer = "YES"
    else:
        answer = "NO"
    return answer

# 16번
def solution(weight, height):
    bmi = weight / (height*height)
    if bmi >= 25 :
        answer = "비만"
    elif  bmi >= 23 :
        answer = "과체중"
    elif bmi >= 18.5:
        answer = "정상"
    else:
        answer = "저체중"
    return answer

# 17번
def solution(totalPrice, membership, paymentMethod):
    if totalPrice >= 500000:
        answer = totalPrice * 0.85
    elif totalPrice >= 300000:
        answer = totalPrice * 0.9
    elif totalPrice >= 100000:
        answer = totalPrice * 0.95

    if membership == "실버":
        answer = answer * 0.97
    elif membership == "골드":
        answer = answer * 0.95
    elif membership == "플래티넘":
        answer = answer * 0.9
    
    if paymentMethod == "신용카드":
        answer
    elif paymentMethod == "현금":
        answer = answer * 0.98

    if totalPrice >= 500000 and membership == "플래티넘" and paymentMethod == "현금":
        answer = answer - 50000

    return int(answer)

# 18번
def solution(start, end):
    answer = 0
    for i in range(start, end+1):
        answer += i
    return answer

# 19번
def solution(start, end):
    answer = 0
    for i in range(start, end+1):
        if i % 2 ==0:
            answer += i
    return answer

# 20번
def solution(start, end, number):
    answer = 0
    for i in range(start, end+1):
        if i % number ==0:
            answer += i
    return answer
